\section{Probleemstelling}

\begin{frame}{Probleemstelling}
\begin{itemize}
	\item Het genereren van sudokus van een gegeven moeilijkheid door het toepassen van inverse oplossingsregels.
	\item Verderwerken op werk van Fleur Peters en Walewein Philips: Generatie van "moeilijke" Sudoku puzzels: een inverse aanpak.
Voor het OPO Wetenschappelijke Vorming 2017-2018 bij Professor B. Demoen.
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
Te vertrekken van het boek \textit{A to Z of SUDOKU} van Narenda Jussien: de moeilijkheidsgraad van een sudoku hangt af van het moeilijkste algoritme die minstens gebruikt moet worden om de sudoku op te lossen.

\begin{figure}
	\centering
	\begin{subfigure}{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{img/AtoZ.jpg}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}{0.6\textwidth}
		\scriptsize
		\begin{table}[]
			\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
				\hline
				nr & Regel                & Moeilijkheidsgraad              \\ \hline
				1  & Single Position          & Very Easy                       \\ \hline
				2  & Single Candidate         & Easy                            \\ \hline
				3  & Candidate Lines          & \multirow{2}{*}{Medium}         \\ \cline{1-2}
				4  & Multiple Lines           &                                 \\ \hline
				5  & Naked Pairs              & \multirow{4}{*}{Difficult}      \\ \cline{1-2}
				6  & Naked Triples            &                                 \\ \cline{1-2}
				7  & Hidden Pairs             &                                 \\ \cline{1-2}
				8  & Hidden Triples           &                                 \\ \hline
				9  & XWing                    & \multirow{4}{*}{Very Difficult} \\ \cline{1-2}
				10 & Naked Tuples             &                                 \\ \cline{1-2}
				11 & Hidden Tuples            &                                 \\ \cline{1-2}
				12 & Swordfish                &                                 \\ \hline
				13 & Constructive Disjunction & \multirow{2}{*}{Expert}         \\ \cline{1-2}
				14 & Reductio ad absurbum     &                                 \\ \hline
			\end{tabular}
		
	\end{table}
	\end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{De regels}
\footnotesize
\textbf{Regels 1 \& 2}
\begin{itemize}
	\item Vullen getallen in in cellen. 
	\item Beschreven in logische vorm.
\end{itemize}

\textbf{Regels 3 - 12}
\footnotesize
\begin{itemize}
	\item a.d.h.v. Pencilmarks verwijderen i.p.v. cellen invullen 
	\item Beschreven in logische vorm.
\end{itemize}


\textbf{Regel 13}
\footnotesize
\begin{itemize}
	\item Vult getallen in in cellen. 
	\item Proef gebaseerd
\end{itemize}

\textbf{Regel 14}
\footnotesize
\begin{itemize}
	\item Verwijderd pencilmarks. 
	\item Proef gebaseerd
	\item Compleet (indien correct)
\end{itemize}
\end{frame}



